# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_決意の乳児期：兄妹転生編/00050_嬌

- '『♪　せっせっよせーのよいいよい　♪』'


## 00000_決意の乳児期：兄妹転生編/00060_一万尺♪

- '「♪　せっせーせーのよいよいよい　♪」'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00010_運命の日

- '睡覺的時候踢飛了被子落在床下。（這句話不懂，原文：寢ている間に蹴飛ばしたのか、布團がベッドの下に落ちている。）'
- '把一部分放在關上的部分做為自己的一部分，在自己的過程中如何隔開呢─，果然。（諸君，吾盡力了⋯⋯附上原文：オンにしておく部分とオフにしておく部分を、自分の中でどうやって區切るかだよなー、やっぱり。）'
- 'ゴツン！'
- '「わー！うわー！ひろーい！」'
- 'ぴくっ。（皮褲，擬聲詞）'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00020_師匠

- '「もぐもぐ、もぐもぐ、もぐもぐもぐもぐ」'
- '「ありがとう、ございます。食べ物をくださって」'
- '⋯⋯だからってわけじゃないが、やっぱりELFって、すごい美人なんだな⋯⋯⋯'
- '「かくちをたびしてる、って言ってたけど、どして？」'
- '「せーれーじゅちゅのしゅーしゅー？」'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00030_修行風景with少女

- '「ぐええーっ！」（還是語氣詞）'
- '「はあっはっはっは！！！」'
- '「ふぉくじひゅうにふるほわほほわふぁいひゃろ（吃飯的時候不認為會來吧）！」（嘴中被塞了異物，口齒不清，吾就不翻了，太麻煩）'
- '「也請教給我『せーれーじゅつ』」'
- '「──どぅおわああああああああああっ！！」'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00040_和可愛的青梅竹馬與隱性巨乳的精靈師傅幸福地混浴後陪睡回 

- '「ッッッ！？！？！？」'
- 'わしゃわしゃわしゃわしゃわしゃ。'
- 'わしゃわしゃわしゃわしゃわしゃ。'
- 'わしゃわしゃわしゃわしゃわしゃ。'
- '「そうでもないしいつもこんな感じだし大して変わらないし菲兒がいつも喋り通しだからごっちゃになってるんじゃないか？」'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00050_翌日

- '「秘密（ないしょっ）」'
- '「對，對不起⋯⋯」我無法反駁，因為在「鬆懈」裡的極致是那個啊。（『たるんでる』の中でも究極のそれだったので口答えはできない。）'
- '「對吧，對吧！（だよねっ、だよねっ）」'
- '話正說著時候，菲兒和小鳥一樣（菲兒はことりことりと，左右に首を傾げるのを繰り返したあと），不斷地把頭向左右擺來擺去後（說道）（剛才是在思考？）。'
- '摸了摸頭。很優秀很優秀（なでなでする。えらいえらい男主在安慰菲兒？）。'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00060_♪俺たちゃ盗賊！♪

- '他們的手上拿著一樣的酒，わいわいがやがやげらげらと、上機嫌に騒ぎ立てていた（就是動漫裡開宴會的場面，一堆人把酒言歡，又吵又鬧的）。'
- '──pigiyiyiyiピィギィィイィイイイイイイイイイィィッッ！！！'
- '「gihahahaぎははははははははは！！」'
- '「piigiiiiiiピィギィィイィイイイイイイイイイィィッッ！！！」'
- '「──小鬼們ぉおぉおおおおおおおおおおおおおぉ！！！！」'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00070_廃砦の逃走劇

- '「♪　ラーンラランランランランランラン　♪」'
- '「♪　ラーンラランランランランラン　♪」'
- '「♪　ラーンラランランランランランラン　♪」'
- '⋯⋯ダメだな。こんなときにトラウマにやられてるようじゃ。'
- '「それはそうだが、そもそもあいつはどうやって俺たちの場所を突き止めたんだ？　俺たちの居場所が正確にわかってないと、あんなドンピシャで現れたりできないだろ」'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00080_絶跡の虚穴

- '「切⋯⋯臭小鬼些。東跑西跑東跑西跑（ちょこまかちょこまかと）⋯⋯」'
- '啊，不行不行。ああ、やだやだ。'
- '睜大眼睛，仔細地盯著臭小鬼的移動軌跡──。（クソガキの軌道をよく見て、よく見て──這裡直接意譯了）'
- '保持警戒的我，使用Back-Step（バックステップ感覺和反復橫跳差不多）躲開了跨越空間的刀刃。'
- '咔咔咔（メキメキメキ）──發出了不好的聲音。那聲音發生源是──'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00090_時隔七年の生存闘争

- 'ギィイィイイインッ！！'


## 00010_黄金の少年期：才能胎動編/00110_結末

- '夜空中升起的明月⋯⋯在光輝的照耀下我們的身影一覽無餘（俺たちを、逃がすことなく見つめていた剛開始直譯校對時感覺太不順口，所以直接刪了意譯了）。'
- '特別的是，（我們）還未到入學王立精靈術學院的時候。（とりわけ、王立精靈術學院に屆くまで、そう時間はかからなかった。）'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00020_只是做的話，誰也不會誇獎的世界

- '「────っきゃあああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああっっっっ！！！！！」'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00040_盗賊潰しと天才王子

- '嘶──。（しん、と。）'
- '在第二試験場的，不外乎是有錢的巧克力小屁孩。（巧克力：ボンボン）'
- '盯──────（じーっと）。'
- '除我以外的，『精靈的栖木（精靈的栖木ルースト）』'
- '滋恩──────（ッッッズン）！！！！！！'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00050_選ばれしクラスメイト

- '「ふしゃーッ！」（像貓發出的那種威懾的聲音，應該是菲兒發出的）'
- '「不、⋯⋯不知廉恥！真是不知廉恥啊────っっっ！！！！」'
- '嘛、那應該就是他與露比合不來的原因了（まあそりゃあ、露比と折り合いが惡くもなろうというものだ。這句不懂）'
- '⋯⋯思ったよりずいぶんと腰が低くて毒氣を拔かれたが。（這句什麼意思，真的不懂）'
- '「真正的教學從明天開始，今日就當是所謂的オリエンテーリング（這東西不知道是啥）'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00060_蟲毒

- '銀髮的學院長似乎很高興，「嘻嘻嘻（ひひひ=hihihi）」地笑著。'
- '『自己在這世上無法走到頂點』（自分では、この世界でやっていくことはできない）」'
- '「那麼，今天就到這。嘿（よっと Yooto：跳下去的時候說的語氣詞）」'
- '「『『誒誒誒誒誒誒誒誒誒誒誒誒誒誒──────っっっ！？！？』』」'
- '「那⋯⋯！不！並不！不是說老身！話說你（おぬし）當初不是追求而是糾纏吧！」（叫男主おぬし【您】叫丈夫也是おぬし【老公】，是說不對勁。順便提一句，御主也是おぬし，雖然我不玩這遊戲）'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00070_級位戦

- '「眼睛挺好的呢。──背上的制服裂開時，看到了發紅的鱗片」（赤茶けた鱗。想翻成紅茶）'
- '而且就算只有１秒，也要讓自己活得更久。（そして１秒でも、命をながらえるためにじゃ）』'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00100_王の眼

- '【原文：一發でも攻擊を當てようと、スピードを上げ、フェイントを入れ、ほんの少しでも裏をかくべく工夫を凝らし】'
- '這是堂堂正正的宣戰佈告啊啊────っっ！！！！』'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00110_決戦前日

- '實際上，瑞秋的能力和態度與精靈並不相稱*。【葉：原文是らしからん，不相稱是らしからぬ，懷疑是不是作者打錯了】'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00120_最強の動機

- '多麼安靜、沒有騷亂啊。【葉：原文是なんて靜かな、騒亂なんだろう。直譯是多麼安靜騷亂啊。強烈懷疑作者又打錯字了】'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00130_神童ＶＳ神童・上

- '『防、防禦啦aaa────っっ！！！至今徹底迴避的溫莎２級！第一次！是的、第一次！！和對戰對手接觸了aaa────っっ！！！』'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00140_神童ＶＳ神童・中

- '『直⋯⋯直擊────っっ！！！激烈地撞在了比賽場的牆壁上！但是⋯⋯還站著！！站起來了！！利巴２級、避免了出局！！』【葉：エレメント・アウト】'


## 00020_黄金の少年期：神童集結編/00160_宴の後

- '♪　せっせっせーのよいよいよい　♪'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00010_霊王の歌

- '這個熱身賽*是每年夏天在級位戰期間舉辦的活動之一。【葉：エキジビジョンマッチ】'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00030_臥人館の誘い

- '「』％』＆＄＃％＄』＆＆＃＄っっっ！？！？！？」'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00070_臥人館の謎その１【解答編】

- '哥布林ゴブリンの『ゴ』'
- '奧克オークの『オ』'
- '基克洛普斯サイクロプスの『サ』'
- '竜ドラゴンの『ド』'
- '人類ニンゲンの『ニ』'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00080_臥人館の謎その２【出題編】

- '【葉：ガーゴイル名字源於滴水嘴獸】'
- '【原文：視力落ちたんじゃないか、これ⋯⋯⋯】'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00100_臥人館の謎その３【出題編】

- '・那麼，什麼提示也沒有能處理那樣的苦行嗎？【原文：そんな難行を、さて、何の道標もなくこなせるものだろうか？】'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00110_臥人館の謎その３【解答編】

- 'みゅーたんとごぶりん。'
- 'しちめんまちょう。'
- 'ばんしーりりー。'
- 'みゅーたんとごぶりん。'
- 'しちめんまちょう。'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00150_最初的弟子

- '對戀慕是弱點這句話，妾身認為被戀慕才是弱點。【原文：惚れた弱みという言葉があるが、儂は惚れられた弱みというやつも充分にあると思う】'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00170_少年少女

- '明明還沒到那樣的關係就想著之後的事情了（諺語「捕らぬ狸の皮算用もするしさあ」）。'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00200_開会前

- '另一方面，【武闘紳士】布拉德利・莫德里奇九段和巴斯蒂德九段年的齡相差無幾。得意技是近身精靈格闘術『マナーズ・魔法』，優雅與力量兼備，在貴族和平民之中都特別受歡迎的一個精靈術師。'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00210_王太子と第三王子

- '（原文：「うへー。歳食った高文じゃん」'
- '「高文のほうが若い巴斯蒂德九段なんだろうけどな」'
- '「禮儀正しいねー」）'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00220_宣戦布告

- '（原文：「⋯⋯ええ。戰うことにしか關心のない、野蠻な弟で。やはり血筋でしょうか」）'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00230_Her love even kills the god's scenario

- '就像【麥田怪圈】（原文：ミステリーサークル，你問我，我也不知道這是什麼鬼。）一樣的東西。'
- '有各種各樣想法的貴族們的【Power Game】啦。（原文：パワーゲーム）'
- 'よし、できた！'
- 'ふふふ、こっちのがずっとカワイイです。'
- '學院鏖殺編、はじまりはじまりー☆'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00240_Welcome to Nightmare World ‐ Part１

- '「不管有多少老師，人手也還是不夠⋯⋯！師父在沙龍（原文：サロン，大廳之類的？）那邊！只要讓師父來幫忙對付這些怪物的話⋯⋯！」'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00260_The Rain of Dullahan

- '──噗嗤噗嗤、噗嗤！（原文：──ブチブチッ、ブチッ！）'
- '──ブチブチッ、ブチッ！'
- '──ブチブチッ、ブチッ！'
- '──ブチブチッ、ブチッ！'
- '──ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャンッ！ガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャガシャ'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00270_Welcome to Nightmare World ‐ Part２ｂ

- '（原文：本物なんだ、惡靈王とか名乗ったあの畢弗隆斯は！」）'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00290_Return of Nightmare

- '「♪　せっせっせーのよいよいよい　♪」'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00340_From Teacher To Students

- '「────哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦啦っっっxiaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa！！！！！！」'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00400_When the Blue Flame Blooms - Part４

- '「因為你好像沒察覺到所以我告訴你。你、真不像樣啊。語調也好舉止打扮也好太過頭了。洩露了自卑感。『ですわ』什麼的，只會在正式場合使用。差勁」'
- '「什麼啊那個名字！！給我適可而止你的老公才會私通吧！！*那種傢伙，稍微誘惑一下就屈服了！！」【原文：いい加減にしないと寢取るわよあんたの旦那】'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00430_The Chirp of Girl - Part３

- '（原文：大いなる指輪は知性ある者すべてに優劣をつけないが、中には純粋なヒト族以外は獸に過ぎないと考える輩もいる。）'
- '（原文：ネタにマジになんないでくださ～い！）'
- '（原文：あたしに助けを乞う、その目を──'
- '（原文：今まであんたらにもらってきた分。ノシ付けて）'
- '（原文：──以降のあたしは、スリを中心にスラムの稼ぎ頭となる。）'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00440_The Chirp of Girl - Part４

- '「哈哈、哈哈哈哈哈哈！！哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈───っっ！！！」'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00450_The Chirp of Girl - Part５

- '「沒辦法。之後就是一決勝負了。適當相合一下吧」【原文：しゃーねー。あとは出たとこ勝負だ。適當に合わせろ】'
- '【葉：完全不懂。原文：「そういうのは今はいい」'
- '「そういうのってなんだよ。⋯⋯例えばさ」】'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00460_The Chirp of Unknown Girl

- '【葉：「イタチの最後っ屁」指鼬鼠走投無路時所放出來的臭屁（實際上這「臭屁」是鼬鼠其肛門附近的臭腺所分泌出來的臭液，噴出時呈霧狀，並非氣體），亦代指窮途之策。】'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00470_Lonely Strongest - Part１

- '輕飄飄～⋯⋯っと。'
- '右面的牆壁傳來Rap。【葉：我確定作者寫的是Rap，原文是ラップ音】'
- '「滾開⋯⋯ッッッ！！！！」'
- '「あれか⋯⋯⋯ぱい⋯⋯⋯た⋯⋯す！⋯⋯⋯⋯と⋯⋯⋯⋯んみ⋯⋯⋯⋯な⋯⋯⋯⋯に！」'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00480_Lonely Strongest - Part２

- '「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊っっ！！！」'
- '「咕⋯⋯嗚、啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊っっ⋯⋯！！！」'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00490_The Pursuing Past - Part１

- '「撒，閉嘴看著吧──我迷宮最大的看守人、《千年三叉竜 托萊薩多拉》！！」【葉：千年三叉竜トライザドラ】'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00510_The Pursuing Past - Part３

- '雖然多少有些風險，但不疊加（攻擊）的話，狀況只會惡化。【原文：多少のリスクを取ってでも畳みかけなければ、狀況は惡くなるだけ。】'
- '「我們也要更加努力吶，維尼！」【葉：私上有小字僕（ボク）】'
- '「我們也要更加努力呀，哥哥！」【葉：僕上有小字私（ワタシ）】'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00550_Visibility of Last Moment

- '「─────Ａ───────ａａａａａａ───────ッッ！！！！」'
- '「快逃啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊──────っっ！！！！」'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00560_Wrong Yearning

- '「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊──────ッッッ！！！！！！！」'
- '【原文：どうせ自分からはなぁーんにもできないだろうから放っておけば安泰かなーなんて思ってないよー？」】'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00570_BIFRONS

- '───ただ、わたしたちが、とっくに死んでいることに氣付いていないだけだった。'
- 'そんなことがありうるものか。'
- 'ただのゾンビではなく──'
- 'わたしたちは、すでにその目的は開始されていると思っていた。'
- 'そんなこと、あるはずないって思いたい。'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00580_＊＊＊＊＊＊ ＊ ＊＊＊＊＊＊＊ ＊＊＊＊＊＊＊

- '在鳥籠中的〈オロバス〉的虛像隨即黯晦消沉'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00600_カタストロフ・ポイント ‐ Part２

- '『哼─嗯（ふーん）。這下雨天的真虧⋯⋯』'
- '『是電視劇（ドラマ）的重播啦。還蠻舊的』'
- '亞倫（アーロ，我記得我好像翻譯成阿倫來著，呃呃～，不管了反正是撲街了）倒下了，【試練迷宮】被解除，往返學院內外變得自由了。'
- '「あぁあぁああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああッッッッ！！！！！！！！！！！！！！」（這擬聲詞不翻了，幾乎都是啊的意思）'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00610_カタストロフ・ポイント ‐ Part３

- '「傑克っっ！！！！」'
- '「はい？（你是指？）」'
- '「可以說是類似AI之類的東西了啦～。僅僅是依照生前記憶而行動的機器人了啦～。那便是我的精靈──＜命之所在的畢弗隆斯＞的精靈術，【死止ししの蝋燭】的力量。」（畢弗隆斯（Bifrons）：所羅門王７２柱魔神中排第４６位的魔神，位階伯爵，統帥６個軍團。狀如怪獸，也可以人形存在。'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00620_カタストロフ・ポイント ‐ Part４

- '「あぁあぁあああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああッッッ！！！！！！！」'
- '「ーーーFei，Er」'
- '「うぁああおおおおおおおおああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああッッッ！！！！！」（男主的咆哮）'
- '「ぁぁあぁぁぁぁぁあ！！！ぁぁぁああ！！！！ぁあぁあぁあああああああああああああああ！！！ァあアあああああぁアあああああああああああああああアアアアアアアアアあああああああああああああああああああああああああああああああああ！！！！！あぁあぁアアアアアぁアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアあああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああ────────────────────っっっっっ！！！！！！！！！！！！！！！」'
- '───ガンゴンガンガンギンゴンゴンガンッ！！！！'


## 00030_黄金の少年期：貴族決戦編/00630_プロローグ

- '「そなたは、７年前に起こった大慘事⋯⋯その數少ない生き殘りである。今も心に殘っているものが、必ずあるだろう。それを押して、この任務を引き受けてくれたこと、心から嬉しく思う」'
- 'だが、ベルトで腰を絞っているからか、彼女が特別グラマラスな體型だからか、著飾った貴婦人をも凌ぐ魅力が、その全身から香っていた。'
- 'ケットシーという種族である。'
- '「⋯⋯そうね。このときを７年も待ったんだもの」'
- '続いて、ケットシーの少女──露比が。'


## 00040_因果の魔王期：門扉開啟之日/00020_第１話　異形なる侵略者

- '「亞隆・布魯伊茲托（阿倫・ブルーイット）！未經許可不許說話！」'
- '像**（ノータリン）一樣的怪物聚集了幾千個！！我們光榮的羅烏（ロウ，羅改為羅烏）王国軍可不能落後啊！給那些傢伙上堂課吧！就算怪物模仿了人像真的一樣，那也只不過是過家家而已！」'
- 'ヘルミーナは背後に控える大臣に強い語調で問う。'
- '「⋯⋯很奇怪阿（呆氣ないものですわね）。在這一切結束的最後一刻，我胸中滿溢的憤怒和使命感，像一句謊言一般消失了」'
- '『やって、みろやァああああああああああッッ！（不好搞懂）』'


## 00040_因果の魔王期：門扉開啟之日/00030_第２話　超長距離頂上決戦

- 'サミジーナがドレスのスカートを押さえ、貝尼が髮を手で押さえた。'
- '「むうううんッッ！！！！」'
- '「ごめんね。それにありがとう、高文君。助かったよ」'
- 'だが、サイズがあまりにも桁違いだった。'
- '何キロメートルあることになる⋯⋯！？'


## 00040_因果の魔王期：門扉開啟之日/00040_第３話　残骸たち

- '───ゴゴゴ───'
- '───ゴゴゴゴゴ───（Ps：jojo式擬音？）'
- '⋯⋯要把你打到哭喪著臉。【翻譯Ps這句不理解（かかせてやるわ、吠え面を）】。'


## 00040_因果の魔王期：門扉開啟之日/00050_第４話　那天的門扉

- 'しかし、それはまやかしだ。'
- '「おおおおおおおおおおおおッッッ！！！！」'
- '今のうちにと、わけもわからないなりに態勢を整えていれば、何もかもを呑み込む不可視の破壊が迫り───'
- '彼らにとって、エイトザドラなど障害物でしかない。'
- '───燃やせないものなど、ありはしない。'


## 00040_因果の魔王期：門扉開啟之日/00060_第５話　其後七年

- '最初，是真正的非凡事件（本當になんてことのない出來事のはずだった）。'
- '臉紅著點著頭的赫露米娜，露比一臉「真的（ほーん？）？」的表情毫不客氣地環視她。'
- '「因為啊。帥哥王子的未婚妻是美少女公主，這也太理所當然了吧。因為普通地太登對了，我明明沒有嫉妒（Ps，求翻譯：嫉妬もしてねーのにヒガみたくなんだけど）」'
- '在符合餐桌禮儀肅穆地進食的各位中，只有露比Gachigaichi地毫無禮節地大吃著（露比だけがガツガツとマナーもへったくれもない勢いで貪っていた。）。'
- '必須好好地把他們拉回到我們的常識中去處理，告知他們【人類是不能成為天災的】』（きっちりぼくらの常識の中に引き戻して処理し、『人は天災なんかになれやしないんだ』と知らしめなくちゃいけないんです）'


## 00040_因果の魔王期：門扉開啟之日/00070_第６話　能愛的人

- '「──王子大人啊，喜歡菲兒吧？」「───王子樣ってさあ、菲兒のことが好きだったんだよな？」（翻譯：？？？）'
- '「⋯⋯好吧。不是因人而異嗎？」「⋯⋯さあね。人によるんじゃない？」'
- '「因為，你看，我像是結婚後進入家庭的媽媽一樣嗎？我也沒有對象哦」（だって、そりゃお前、あたしが結婚して家庭に入るようなタマに見えっかよ？　相手もいねーしよ」）'
- '英雄的男人不受男人和女人的喜歡。（ヒョロい男は男にも女にも好まれない。）'
- '「不自然的次數，我看著你（あなたのほうを見ている）。從腳步來看也不是外行。（Ps 這兩句人稱搞不懂）'


## 00040_因果の魔王期：門扉開啟之日/00080_第７話　魔王的新娘們

- '金髮少女優雅地雙腳交叉，是第三側妃戴娜・巴比羅莉。（デイナ・バルビローリ。）'
- '謠傳著，就算是被搶走的栖木中，反抗者也會遭遇意想不到的不幸」（噂では、攫われたルーストの中でも反抗的な者は、とんでもない目に遭わされてるって話じゃない」）'
- '仔細一看，人沒來齊（なかなか粒揃いじゃない）。呵呵⋯⋯精靈也喜歡可愛的女孩子吧？』'
- '「一個人也好，四人全員都行。夜襲上去，告訴我們的老公。（夜這いでもして、我らが旦那樣に教えてあげなさい。）'
- '胡猜？不是事實嗎？我們老公每天都不厭其煩地，把只有１０歳的你帶進房間玩弄⋯⋯什麼都沒搞錯」（たった１０歳のあなたを部屋に連れ込んでお人形遊びをしている）'


## 00040_因果の魔王期：門扉開啟之日/00090_第８話　不知感情之名的少女

- '『希托莉（シトリ）⋯⋯』'
- '薩米吉娜搞不懂的是（サミジーナにはわからない）⋯'
- '「薩米吉娜，那是說『苦悶』啊。（切ない）」'
- '戴娜在動搖。デイナがたじろいでいる'


## 00040_因果の魔王期：門扉開啟之日/00100_第９話　空白の正室

- '難道陛下心中，真是那種過去的思念？不由得搖頭把這念頭趕了出去。（もしかして陛下、と過ぎった思いを、ぶるぶると首を振って追い出す。）'


## 00040_因果の魔王期：門扉開啟之日/00110_第１０話　為了被拯救的唯一

- '就連露比也露出「糟糕」的表情，慌忙進入了跟踪。（慌ててフォローに入った）。'
- '「怎麼說呢，你也來找個情婦吧！那就算是對等吧，對等！」（　それでおあいこだろ、おあいこ！」）'
- '實際上，這個也挺不錯的。擁有能永遠保存人類，使其生存下去的技術，那就是能永遠獨佔栖木。無論是不是單獨一人，連国力都會改變的栖木」（一人いるかいないかで国力が変わるとすら言われるルーストをだ）'
- '這是大陸上以海拔最高聞名的，靈峰コンヨルド。'
- '隱約可見的靈峰コンヨルド──消失了。'


## 00040_因果の魔王期：門扉開啟之日/00120_第１１話　致總有一天應聽之人

- '「悲傷會成為彈簧」【葉：「ばね」指發條。「バネに」引申為在極其困難的條件下，吸收困難的能量，來解決／克服問題。按中文譯法，我覺得彈簧更符合描述，所以翻成了彈簧】'


## 00040_因果の魔王期：門扉開啟之日/00160_第１５話　Romantic・Love・Ideologie

- '【葉：原文是あっち，因為是自稱所以就翻成「咱家」了，其實直譯應該是「那邊」（･´ω`･）】'
- '【葉：有沒有老司機解釋一下ガツガツ是什麼？（´థ౪థ）】'
- '【原文：ムラッとしたら我慢しちゃいけませんよね～】'
- '【原文：デイナさんにイジめられた子に優しくするとですね～、コロッとオチちゃうんですよね～。入れ食いですよ～】'


## 00040_因果の魔王期：門扉開啟之日/00170_第１６話　拒絶的天空魔領

- '用力地拍著翅膀牽引著車的是兩頭雙足飛龍。【葉：ワイバーン Wyvern】'
